【香港人續領BNO數字】2018︰14,297 2019︰12萬

香港去年爆發反修訂《逃犯條例》風波，示威因今年初出現新型冠狀病毒疫情稍緩，惟近日全國人大會議審議制訂「港區國安法」，周日（24日）街頭衝突再現。繼去年反修例風波後，再次觸發港人討論移民。英國保守黨國會議員更致函內政大臣彭黛玲，稱由於香港局勢持續惡化，內政部應檢視英國國民海外護照（BNO）的地位，包括居英權。

明報網站記者早前向英國護照署查詢2019年港人申請續領BNO人數，可見自去年6月爆發反修例風波後，數字急增。去年1月至5月，相關人數維持於逾1000的水平，惟去年7月的人數已錄得6042，較上一個月增近3倍；去年9月人數更是超過2.9萬；全年最多的月份為10月，人數達33,501。

2019年月份／港人申請續領BNO宗數
1月／1392
2月／1191
3月／1449
4月／1488
5月／1582
6月／1614
7月／6042
8月／8992
9月／29,124
10月／33,501
11月／17,601
12月／16,850

2014年1.6萬人申請續領BNO
2019年全年港人申請續領BNO及獲批人數為120,826。2014年本港發生佔領運動，據英國護照署資料，當年申請續領BNO的人數為16,965，遠低於2019年的水平。

年份／港人申請續領BNO宗數
2013／11
2014／16,965
2015／20,424
2016／30,061
2017／14,397
2018／14,297

文：鮑錦瑤

因為到期?

2013 : 11

2016: 30,061
（因為熱普城敗選）

2008:0
我係中國人阿hi

個個都勝利球迷，覺得有so先續

BNO平權正視聽
連登一向有大量風向L、放負L，睇到BNO平權消息就用割97後等風向挑撥離間，大家上連登請帶埋個腦。

我從六月開始打英國戰線，希望嚮呢度講幾句。
第一，BNO平權唔會割97後，因為我地一向都係爭取救BNO及其後代。，除非你係雙非，否則幾乎一定會受惠。
第二，BNO平權絕對係同美國行動有關係，故此毫無疑問就係一個救手足之舉，甚至可能與軍事撤僑有關。
第三，BNO平到權主要唔係用包機包船黎接香港人去英國，亦都冇咩可能會接，畢竟人數太多。平到權最大重點係BNO變正式英國國民，中共逼害英國國民嘅話，英國以至美國就有理由做野。
第四，BNO平權估計會寬鬆處理，英屬香港人（BOTC、BDTC、CUKC）無BNO或者已經過期應該都ok。因為英國情報已經判斷香港情況差到似烏干達難民。
第五，BNO平權大家可以更加無後顧之憂，因為將來要良民證黎移民，可以向英國當局申請。

連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就快十萬人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

我有份增加13年個數㗎

BNO平權有助香港建立海外屬地 黃色經濟圈全球化